---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Quan điểm của người Hồi giáo về cuộc sống là gì?
date: 2024-12-04
description: Quan điểm sống của người Hồi giáo dựa trên sự cân bằng giữa hy vọng và sợ hãi, mục đích, lòng biết ơn, kiên nhẫn, niềm tin vào Thượng Đế và trách nhiệm.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Quan điểm của người Hồi giáo về cuộc sống được định hình bởi những niềm tin sau:

- Cân bằng giữa hy vọng vào Lòng thương xót của Thượng Đế và nỗi sợ hình phạt của Người
- Tôi có một mục đích cao cả
- Nếu điều tốt xảy ra, hãy biết ơn. Nếu điều xấu xảy ra, hãy kiên nhẫn
- Cuộc sống này là một thử thách vàThượng đế nhìn thấy mọi điều tôi làm
- Hãy tin tưởng vào Thượng Đế - không có gì xảy ra nếu không có sự cho phép của Người
- Mọi thứ tôi có đều đến từ Thượng Đế
- Hy vọng và mối quan tâm chân thành để những người không theo đạo Hồi được hướng dẫn
- Tập trung vào những gì nằm trong tầm kiểm soát của tôi và cố gắng hết sức
- Tôi sẽ trở về với Thượng Đế và chịu trách nhiệm
